// script.js

// Questions for the quiz
const questions = [
    {
        question: "What is the capital of France?",
        options: ["Berlin", "Madrid", "Paris", "Rome"],
        answer: "Paris"
    },
    {
        question: "What is 2 + 2?",
        options: ["3", "4", "5", "6"],
        answer: "4"
    },
    {
        question: "Which planet is known as the Red Planet?",
        options: ["Earth", "Mars", "Venus", "Jupiter"],
        answer: "Mars"
    },
    {
        question: "What is the largest ocean on Earth?",
        options: ["Atlantic Ocean", "Indian Ocean", "Arctic Ocean", "Pacific Ocean"],
        answer: "Pacific Ocean"
    },
    {
        question: "Who wrote 'Hamlet'?",
        options: ["Shakespeare", "Dickens", "Hemingway", "Austen"],
        answer: "Shakespeare"
    },
    {
        question: "What is the tallest mountain in the world?",
        options: ["K2", "Mount Everest", "Kangchenjunga", "Mount Kilimanjaro"],
        answer: "Mount Everest"
    },
    {
        question: "Which element has the chemical symbol 'O'?",
        options: ["Oxygen", "Osmium", "Ozone", "Oganesson"],
        answer: "Oxygen"
    },
    {
        question: "Which animal is known as the King of the Jungle?",
        options: ["Lion", "Tiger", "Elephant", "Giraffe"],
        answer: "Lion"
    },
    {
        question: "What is the smallest country in the world?",
        options: ["Monaco", "San Marino", "Vatican City", "Liechtenstein"],
        answer: "Vatican City"
    },
    {
        question: "Who painted the Mona Lisa?",
        options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
        answer: "Leonardo da Vinci"
    }
];

let currentQuestionIndex = 0;
let score = 0;

// Load the first question
function loadQuestion() {
    const questionContainer = document.getElementById("question-container");
    const question = questions[currentQuestionIndex];

    // Display the question and options
    questionContainer.innerHTML = `
        <h2>${question.question}</h2>
        <div class="options">
            ${question.options.map((option, index) => {
                return `<label>
                    <input type="radio" name="option" value="${option}" class="option-radio"> ${option}
                </label><br>`;
            }).join('')}
        </div>
    `;
}

// Handle the "Next Question" button
function nextQuestion() {
    const selectedOption = document.querySelector('input[name="option"]:checked');
    if (!selectedOption) {
        alert("Please select an answer!");
        return;
    }

    const answer = selectedOption.value;
    const correctAnswer = questions[currentQuestionIndex].answer;

    if (answer === correctAnswer) {
        score++;
    }

    currentQuestionIndex++;

    if (currentQuestionIndex < questions.length) {
        loadQuestion();
    } else {
        showResult();
    }
}

// Display the final score
function showResult() {
    document.getElementById("question-container").classList.add("hidden");
    document.getElementById("next-button").classList.add("hidden");

    const resultContainer = document.getElementById("result-container");
    resultContainer.classList.remove("hidden");

    document.getElementById("score").innerText = score;
}

// Restart the quiz
function restartQuiz() {
    currentQuestionIndex = 0;
    score = 0;
    document.getElementById("result-container").classList.add("hidden");
    document.getElementById("next-button").classList.remove("hidden");
    document.getElementById("question-container").classList.remove("hidden");
    loadQuestion();
}

// Initialize the quiz by loading the first question
loadQuestion();
